救人者與殺人者 - 古德明

救人者與殺人者 - 古德明

十月一日，一名黑警三步之內向反暴政少年曾志健開槍，子彈差三公分就穿心奪命。公共醫療醫生協會憤然連夜發表聲明，譴責黑警及鄭月娥政府：「開槍警員所為，與行刑無異，遠超警隊所宜用的武力。警方事後更歪曲事實，謂該少年只是肩頭附近受傷，而非左胸中槍。六月至今，政府從未認真試圖解決本港政治問題，但求以武力消滅香港一代年輕人，令情況日趨惡劣。」斯言也，擲地可作金石聲也。

古人說，醫者有割股之心。抗暴政運動爆發以來，公立醫院醫護人員對反暴政傷者之關懷，至為可敬。他們多次集會抗議黑警草菅人命，以致醫院管理局行政總裁高拔陞最近要發電郵警告說：「醫院須予病人安全寧靜的治療環境，不是集會抗議的場所。」醫院管理局受鄭月娥政府控制，高拔陞表達的無非當局立場，那裏是杏林醫德。難怪九月六日二千位醫護人員到醫院管理局總部抗議，斥其縱容黑警到醫院橫行，使病人不得安全，「十分可恥」。

黑警八月底一分內部通告說：「荃灣仁濟醫院醫護人員對警察呼呼喝喝，更不許警察使用椅子，教他們站着看守受傷被捕者。」這分通告見於互聯網，令人拍案叫好。又據《蘋果日報》報道，有醫護人員救治重傷的抗暴政義士之餘，還掩護他們擺脫黑警追捕。子曰：「如其仁，如其仁！」

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com